<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
To change this license header, choose License Headers in Project Properties.
To change this template file, choose Tools | Templates
and open the template in the editor.
-->
<Definitions xmlns="http://j2" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" id="SeleectorsItemsDefinitions" targetNamespace="http://j2" xsi:schemaLocation="http://j2 ../XML/j2.xsd">
  <selectorDef id="selectorBlocoAssinaturas" grouped="false">
    <eventFire event="signatario.onChange"/>
    <itemFormats>
      <elemento tag="p" class="p FntModDefault Indnt15mm marginAtoJudicial" scope="NONE">
         #{textContent}
      </elemento>
    </itemFormats>
    <groupsDefs>
        <group label="---------------------------------------">
            <gItem id="trmRclFatoItSelecione"/>
            <gItem id="trmRclFatoItCobranca"/>
            <gItem id="trmRclFatoVendaVeiculo"/>
            <gItem id="trmRclFatoAcidenteDeTransito"/>
            <gItem id="trmRclFatoEmprestimoFraudulento"/>
            <gItem id="trmRclDescontosIndevidosContaBeneficio"/>
        </group>
        <group label="CEMAR">
            <gItem id="trmRclFatoCNR"/>
        </group>
        <!--group label="Sentença">
            <gItem id="sentItCorretagemApenas"/>
            <gItem id="sentItCorretagemRestituicao"/>
            <gItem id="sentItCorretagemRestituicaoDanoMoral"/>
            <gItem id="sentItsentItDPVATImprocedencia"/>
        </group>
        <group label="Sentença Extinção">
            <gItem id="sentItExtincaoContumacia"/>
    VERO PROCESSO
            0800374-46.2024.8.10.0047
        </group-->
    </groupsDefs>
    <items>        
        <item id="trmRclFatoVendaVeiculo" label="Venda veículo, não transferencia, débitos" dataPlus="">
            <itemContent type="simpleElementsDefs" addtClassStyles="">
                <simpleElementsDefs>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Narra a parte demandante que celebrou contrato de compra e venda de um veículo, qual seja,
                        XXXXXDescricaoVeículo,  
                        em XXXDataXXXX. O demandado ficou com a obrigção de transferir a 
                        titularidade do bem para nome próprio.
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Ocorre que o demandante tomou conhecimento de débitos existentes em seu nome oriundo 
                        de multas e taxas associadas à motocicleta.
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Apesar tentar rsolver consensualmente a presesente demanda, a parte demanda tem se furtado
                        de sua obrigação.
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Assim, não viu alternativa senão procurar este juizado especial cível para dirimir a questão.
                    </elemento>
                </simpleElementsDefs>
            </itemContent>
        </item>

        <item id="trmRclFatoItCobranca" label="Cobrança Integral" dataPlus="">
            <itemContent type="simpleElementsDefs" addtClassStyles="">
                <simpleElementsDefs>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        O(a) demandante informa que é credor do parte demandada no importe total de R$ xxxxxxxxxxxxx. 
                        Crédito este resultante de XXXXServiçosVendaDescreverXXXXXX. 
                        Narra que a demandada não honrou com sua obrigação e até a presente data permanece com débito. 
                        Apesar de tentar compor consensualmente com a demandada por diversas vezes, não obteve êxito. 
                        Assim, não viu alternativa senão procurar este juizado especial cível para dirimir a demanda.
                    </elemento>
                </simpleElementsDefs>
            </itemContent>
        </item>
        
        <item id="trmRclFatoCNR" label="CNR" dataPlus="">
            <itemContent type="simpleElementsDefs" addtClassStyles="">
                <simpleElementsDefs>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        A requerente informa que é cliente da empresa reclamada sob unidade consumidora de #:b{nº 44097281}. 
                        Registra a autora que no mês de dezembro de 2017 uma equipe de funcionários da empresa reclamada 
                        foi até o imóvel da unidade consumidora em tela e realizaram uma inspeção. Não obstante, foi surpreendido 
                        ao receber comunicado da empresa reclamado informando que na unidade consumidora em tela foi constatado 
                        uma irregularidade de CONSUMO NÃO REGISTRADO indicando a existência de #:B{INTERVENÇÃO NÃO AUTORIZADA DA CONCESSIONÁRIA}
                        dos serviços de fornecimento de energia elétrica e esta 
                        menciona que houve uma diferencia de energia não cobrada no valor total de #:B{R$ XXXValorXXX}  assim como ameaçando 
                        de cobrar juros, multas, anotação do seu nome no rol de inadimplentes e suspensão do fornecimento de energia, 
                        caso o pagamento da cobrança não fosse realizado no vencimento. 
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Ressalta o autor que não realizou irregularidade algum, muito menos autorizou alguém fazer, pois apesar de ser 
                        uma pessoa humilde, jamais recorria a qualquer medida que viesse a burlar ou fraudar leis e demais normais ou 
                        tomar alguma vantagem financeira que viesse a lhe beneficiar. Ressalta a autora que ainda deu-se ao trabalho 
                        de contestar administrativamente a lide,, que resultou frustrada. Procurou ainda o PROCON para mediar a demanda, 
                        que também resultou frustrada. Assim, não viu alternativa senão buscar as vias judiciais para dirimir a questão a 
                        fim de não ter o fornecimento de energia suspensa.
                    </elemento>
                </simpleElementsDefs>
            </itemContent>
        </item>

        <item id="trmRclFatoAcidenteDeTransito" label="Acidente de Trânsito" dataPlus="">
            <itemContent type="simpleElementsDefs" addtClassStyles="">
                <simpleElementsDefs>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Narra o demandante que no dia 12 de janeiro de 2024 às 23h00min trafegava com seu veículo Volkswagen Fox, QMU-4511, cor prata, pela Rua Benedito Leite, preferencial, quando passavam pelo cruzamento com a Rua Pará a parte demandada avançou a via preferencial com sua moto Honda CG 150 FAN, 2012-2012, cor preta, NXM 7H92, colidindo fortemente com o lado direito do veículo, caindo o corpo do demandado no para-brisa do veículo do demandante. 
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Aduz que em decorrência do acidente tentaram compor consensualmente um acordo a fim de evitar acionar o poder judiciário. Num primeiro momento o demandado ofereceu bom ânimo para resolver amigavelmente a demandada. Contudo, apesar da última proposta apresentada para sanar os danos materiais causados, o demandado não honrou com seu compromisso. Todavia, passado os dias a demandada está se furtando de sua responsabilidade e deixou de atender aos chamados feito pelo demandante.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Ressaltam os demandantes quem em razão do sinistro causado por culpa da parte demandada estão sofrendo abalos morais em decorrência de passarem os últimos dias dedicando tempo e esforço no sentido de consertar seu veículo, sem falar do abalo e sofrimento causados no momento da ocorrência do sinistro.   
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Assim, não havendo alternativa para solução da lide senão pela via judicial, procuraram os demandantes este juizado especial cível para dirimir a questão.  
                    </elemento>
                </simpleElementsDefs>
            </itemContent>
        </item>

        <item id="trmRclFatoEmprestimoFraudulento" label="Empréstimo Fraudulento" dataPlus="">
            <itemContent type="simpleElementsDefs" addtClassStyles="">
                <simpleElementsDefs>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Informa a demandante que é aposentada/pensionista do INSS, conforme documentação anexa. Narra o demandante que desconhece possuir vínculo contratual com a parte demandada.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Ocorre que, embora seja plenamente desconhecida a contratação pela demandante, existe o seguinte contrato consignado ao seu benefício previdenciário: (1) contrato de empréstimo consignado, qual seja, contrato 321744046-4, iniciado em 23/07/2018, em parcelas de R$ 126,14, acerca do importe supostamente emprestado de R$ 4.496,97; (2) contrato de cartão de crédito consignado registrado, qual seja, contrato 6233914531970040124, incluído em 27/12/2023, em descontos de R$ 28,66, acerca de importe desconhecido.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Aduz a demandante que apenas tomou conhecimento da existência do(s) contrato(s) objetos da presente lide apenas em XXXMesXXXX/XXXAnoXXXX, salvo engano. Ademais, não sabe precisar quando se iniciaram os descontos indevidos.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Apesar de ter procurado o PROCON desta cidade para mediar a demanda, não obteve resposta satisfatória à solução da lide.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Destaca a demandante que por ser pessoa idosa, tem sofrido abalo de ordem moral ante as situações e dispêndio de tempo que o banco demandado tem ocasionado à parte demandante, bem como ter subtraído sua única fonte de renda, a qual usa exclusivamente para sua subsistência.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Assim não viu alternativa senão procurar este juizado especial cível para dirimir a questão.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Instada a apresentar seus extratos bancários da época em que iniciaram os contratos fraudulentos, a parte demandante informou que, apesar de ter solicitado ao seu banco, não obteve êxito.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Instada a apresentar seus extratos bancários da época em que iniciaram os contratos fraudulentos, a parte demandante informou que providenciará os documentos ao juízo na maior brevidade possível.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Instada a informar expressamente qual o valor devido a título de restituição em dobro dos valores, a parte não soube informar, contudo, se comprometeu a apresentar a informação ao juízo até a data da audiência de conciliação.  
                    </elemento>
                    <!--elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX  
                    </elemento>-->
                </simpleElementsDefs>
            </itemContent>
        </item>

        <item id="trmRclDescontosIndevidosContaBeneficio" label="Desconto indevido conta benefício/conta corrente/folha pagamento" dataPlus="">
            <itemContent type="simpleElementsDefs" addtClassStyles="">
                <simpleElementsDefs>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Informa a demandante que é aposentada INSS, conforme documentação anexa. Narra o demandante que possui vínculo contratual com a parte demandada, possuindo conta corrente para recebimento de provento.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Informa a demandante que é aposentada INSS, conforme documentação anexa. Narra o demandante que não possui vínculo contratual com a parte demandada.
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Ocorre que, embora seja plenamente desconhecida a contratação pela demandante, existe desconto sendo efetuado sob a rubrica PAULISTA SERVICOS (PSERV), contrato de nº desconhecido, em descontos mensais de R$ 86,90, acerca de serviço desconhecido pela demandante.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Ocorre que, embora seja plenamente desconhecida a contratação pela demandante, existe desconto sendo efetuado sob a rubrica PAULISTA SERVICOS (PSERV), contrato de nº desconhecido, em descontos mensais de R$ 86,90, acerca de serviço desconhecido pela demandante. Valor descontado na conta corrente em que recebe seu benefício previdenciário.
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Ocorre que, embora seja plenamente desconhecida a contratação pela demandante, existe desconto sendo efetuado sob a rubrica CONTRIBUIÇÃO CONAFER, contrato de nº desconhecido, em descontos mensais de R$ 36,96, acerca de serviço desconhecido pela demandante. Desconto efetuado diretamente em folha de pagamento.
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Aduz a demandante que apenas tomou conhecimento da existência do(s) contrato(s) objetos da presente lide apenas em dezembro/2023. Ademais, não sabe precisar quando se iniciaram os descontos indevidos.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Apesar de ter procurado o PROCON desta cidade para mediar a demanda, não obteve resposta satisfatória à solução da lide.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Destaca a demandante que a parte demandada tem subtraído sua única fonte de renda, a qual usa exclusivamente para sua subsistência.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Assim não viu alternativa senão procurar este juizado especial cível para dirimir a questão.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Instada a informar expressamente qual o valor devido a título de restituição em dobro dos valores, a parte não soube informar, contudo, se comprometeu a apresentar a informação ao juízo até a data da audiência de conciliação, caso o banco demandado não crie restrições para acesso às suas informações bancárias, como já aconteceu antes de propor esta demanda.  
                    </elemento>
                    <elemento tag="p" scope="NONE" class="p FntModDefault Indnt3cm marginAtoJudicial" >
                        Instada a informar expressamente qual o valor devido a título de restituição em dobro dos valores, a parte não soube informar, contudo, se comprometeu a apresentar a informação ao juízo até a data da audiência de conciliação.  
                    </elemento>
                </simpleElementsDefs>
            </itemContent>
        </item>
                 
        <item id="trmRclFatoItSelecione" label="#Genérico" dataPlus="">
            <itemContent type="plainText" addtClassStyles="">
                <data>
                    Narra a parte demandante que XXXFatosXXXX.
                </data>
            </itemContent>
        </item>             
    </items>
  </selectorDef>
</Definitions>
